美孚新邨兩大廈大清洗 據悉與「食蟹羣組」有關

本港第四波武漢肺炎疫潮持續惡化，昨日錄得84宗確診個案，81宗為本地個案。單日本地源頭不明個案錄得27宗，是自8月13日以來最多，創三個月半新高。其中一名新確診的76歲女患者，居於荔枝角美孚新邨5期，消息指她與歌舞群組有關。今早大批身穿防護裝備的清潔工人，到美孚新邨5期進行大清洗及消毒。

居於荔枝角美孚新邨5期的76歲女患者，個案編號6074，於上周四（26/11）發病，消息指她居於蘭秀道10號或12號，兩座大廈均為美孚新邨第5期，而且兩大廈的住戶共用一個出入口及電梯大堂。今早大批身穿保護袍的清潔工人，帶備大量清潔消毒用品，戴上保護面罩去到蘭秀道10號及12號進行清洗，並打開大堂鐵閘進行清毒。清潔完成後，工作人員在大堂鐵閘貼上「大堂已完成徹底清潔消毒」的通告。

區議員李俊晞上周四曾在facebook表示，「據了解，美孚新邨第五期上星期有一場聚餐，四人一席，約有四十人出席，包括法團委員及管業處職員。席上有兩人其後確診，屬於跳舞群組，及後席上有部份其他出席者確診。由於蘭秀道 10、12、15、18 號等座數，有居民列作緊密接觸者，衞生防護中心已在26日早上安排他們前往隔離」。

有街坊表示，美孚新邨6期15號及18號兩座大廈，今早亦見有也有大批身穿保護袍的清潔工人到場清潔消毒，並有救護車到場，據悉與一個「食蟹羣組」有關。

美孚新邨管業處上周二(24/11)亦曾向住戶發出一則通告，指管業處一名職員確診感染武漢肺炎，職員於「11月21日出現發燒徵狀，當日已即時休假，及後於11月24日確診。根據記錄，該名職員的最後工作日期為11月19日，其在過去的十四天內未有進入美孚新邨任何大廈或單位 」。據悉，確診職員屬於美孚新邨第三、四、八期管理處分處的職員。

成條邨封撚咗佢啦

有冇張華峰一齊食

死中產

張華峰食9600蚊，呢啲屋邨食得咁cheap ，算數啦

Le個睇怕係8千人屋邨來

釣蟹群組

說好的封區呢

封邨

封啦冚家剷

我老細住美孚新村

封呀，封啦嘛，仲唔封？

美孚新邨如果要封其實唔難封

你咁叻，你封先喇
封啦，封啦嘛，封啦，仲唔封？

食蟹食到中支那病毒🦠

成班人食蟹食到jap jap聲口沫橫飛

封鎖高速公路

有冇張華峯份

美孚新邨=屋邨

封小區

美爭新村而家係咪個個千萬身家

美孚新邨唔係屋邨

9600蚊係咩貨色？

比人當公屋

食到佢咁肥就知啦
係唔係前排死左個女？

有個邨字就當屋邨

咁杏花邨呢

玫瑰新邨實係屋邨黎

Boom

上岸老人邨

食蟹係講緊真蟹定跳舞有錢婆隻蟹？

食蟹羣組

又一邨

炒蟹群組

封全港最多座數屋邨

Booom

食野都中招
係咪要封食野啦

同當年淘大E座一樣

美孚新邨於1968年至1978年間落成及入伙，邨內共建有99幢住宅樓宇，為全港樓宇座數最多的住宅屋苑